{
    "question": "Tekstur tanah sangat berkaitan\u00a0dengan unsur ...    a. lempung, gumpal, dan pasir\r\nb. pasir, liat, dan debu\r\nc. debu, remah, dan pilar\r\nd. pilar, tiang, dan lempung\r\ne. remah, pasir, dan liat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A. Pasir, gumpal, lempung",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Menurut sya jawabannya A.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-yang-dapat-mempengaruhi-tipe-gunung-api-743",
            "question": "Sebutkan faktor yang dapat mempengaruhi tipe gunung api!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Derajat kekentalan magma<br>2. Tekanan gas magmatik<br>3. Kedalaman dapur magma<br>4. Jenis bahan yang dikeluarkan saat letusan terjadi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis gnung apinya, besar gunung api, letak gunung aoinya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-dapat-menghasilkan-larutan-penyangga-dengan-ph5-maka-dicam-526",
            "question": "Untuk dapat menghasilkan larutan penyangga dengan Ph=5 maka dicampurkan asam propionate 0,2 M (Ka=2x10-5) dan natrium propionate 0,1 M dengan perbandingan volume......................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Dik : pH buffer = 5\u00a0<br><span>Ka = 2 x 10^-5\u00a0</span><br><span>[Asam Propionat] = 0,2 M\u00a0</span><br><span>[Natrium Propionat] = 0,1 M\u00a0</span><br><br><span>Konsentrasi ion H+ dalam larutan buffer tersebut ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-log pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-5\u00a0</span><br><br><span>Rumus larutan buffer asam ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = Ka . mol Asam/mol Garam\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 10^-5 . 0,2. V1/0,1.V2 (V1 =Vol Asam Propionat ; V2 = Vol Natrium Propionat)\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 1 0^-5 . 2 V1/V2\u00a0</span><br><span>10^-5 = 4 x 1 0^-5 . V1/V2\u00a0</span><br><span>V1/V2 = 1/4</span><br><br><span>Jadi, perbandingan V Asam Propionat : V Natrium Propionat = <strong>1 : 4</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-daratan-lebih-cepat-panas-dan-dingin-di-bandingkan-lautan-961",
            "question": "Mengapa daratan lebih cepat panas dan dingin di bandingkan lautan??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Geografi - Angin Darat dan Angin Laut<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Halo, saya akan menjawab dengan dua cara, yaitu dengan cara pendek untuk jawaban pastinya dan cara panjang untuk jawaban yang disertai penjelasan lengkap.<br><br><strong>Jawaban dengan cara pendek</strong><br><span>Daratan lebih cepat panas dan dingin dibandingkan lautan, karena d</span>aratan memiliki sifat lebih cepat menerima dan melepaskan panas dan lautan memiliki sifat lebih lambat menerima dan melepas panas.<p><br></p><p><strong>Jawaban dengan cara panjang</strong><br></p><p>Pada malam hari, angin bertiup dari darat ke laut (atau angin darat), sedangkan pada siang hari, angin bertiup dari laut ke darat (atau angin laut).\u00a0<br></p><p>Angin terjadi karena ada perbedaan tekanan udara antara dua daerah. Tekanan yang berbeda disebabkan adanya suhu.</p>Jika suhu tinggi (atau panas), maka tekanannya rendah dan suhu panas, udaranya memuai (atau renggang). Jika suhu rendah (atau dingin), maka tekanannya tinggi dan suhu dingin, udaranya menyusut (atau rapat).<br>Jadi, suhu berbanding terbalik dengan tekanan.<br>Pada siang hari terjadi angin laut, artinya suhu di lautan rendah, suhu di daratan tinggi. Jadi, pada siang hari angin tertiup dari lautan ke daratan atau dari suhu yang rapat ke suhu yang renggang atau dari tekanan tinggi ke tekanan rendah.<br>Pada siang hari, energi panas matahari menyinari permukaan bumi di daratan dan lautan. Di daratan menjadi panas, karena memiliki kalor jenis kecil. Kemudian, di lautan masih dingin, karena memiliki kalor jenis besar. Hal ini yang menyebabkan pada siang hari, suhu di lautan dingin dan suhu di daratan panas.<br><br>Pada malam hari, energi panas matahari tidak ada. Di daratan menjadi dingin, karena memiliki kalor jenis kecil dan di lautan masih panas, karena memiliki kalor jenis besar. Hal ini yang menyebabkan pada malam hari, suhu di daratan dingin dan suhu di lautan panas.<br><br>Semangat Belajar!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pendidik-desa-sangat-taat-pada-pemimpin-adat-dan-sulit-me-986",
            "question": "Mengapa pendidik desa sangat taat pada pemimpin adat dan sulit meninggalkan kebudayaan tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena budaya yang dianut di desa tersebut masih sangat kental dan kemunginan masih dilakukan adt istiadat dan ritual2. selain itu pemimpin desa dianggap yg memiliki kuasa dan sangat dihormati sehingga warga bahakan pendidiknya pun taat. juga desa tsb mungkin belum tersentuh globalisasi dan tempatnya terisolasi (sulit dijangkau misalnya dalam hutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-penerapan-prinsip-eoepiensi-dalam-pemanfaatan-bahan-tamb-250",
            "question": "Sebutkan penerapan prinsip eoepiensi dalam pemanfaatan bahan tambang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penerapan prinsip ekofisiensi dalam pemanfaatan bahan tambang antara lain <strong>melakukan kegiatan penambangan sewajarnya dengan tidak melakukan eksploitasi secara berlebihan, melakukan kegiatan eksplorasi daerah penambangan baru, serta mengusahakan pemakaian energi alternatif sebagai pengganti sumber energi dari bahan tambang</strong>. Ketiga prinsip tersebut merupakan upaya-upaya yang dapat dilakukan untuk menciptakan pembangunan yang berkelanjutan.\n</p><p>\n</p><h3><strong>Pembahasan\n</strong></h3><p>Pembangunan berkelanjutan merupakan pembangunan yang dilaksanakan untuk memenuhi kebutuhan saat ini tanpa mengorbankan kebutuhan generasi yang akan datang. Pembangunan ini dimaksudkan agar penduduk dapat mengelola dan memanfaatkan sumber daya alam secara bijaksana tanpa melakukan eksploitasi yang berlebihan. Terdapat tiga tujuan utama pembangunan berkelanjutan, yaitu\n</p><ol><li>Economicalli viable, yaitu pembangunan ekonomi yang dinamis.\n</li><li>Socially-politically acceptable and culturally sensitive, yaitu pembanguan yang secara sosial dan politik dapat diterima serta peka terhadap aspek-aspek budaya.\n</li><li>Environmental friendly, yaitu pembangunan yang ramah lingkungan.\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang pembangunan berkelanjutan di:\nhttps://brainly.co.id/tugas/3653281.</p><p>Perlu kamu ketahui bahwa dalam pelaksanaan pembangunan berkelanjutan terdapat tiga pilar utama yang saling berkesinambungan, yaitu \u00a0</p><ol><li>Pertumbuhan ekonomi, merupakan usaha menjaga pertumbuhan ekonomi yang stabil dengan tetap menghemat sumber daya dan energi.\n</li><li>Keberlanjutan sosial, merupakan usaha menjamin keadilan sosial dalam distribusi kekayaan dan pelayanan sosial.\n</li><li>Keberlanjutan lingkungan, merupakan usaha menjaga lingkungan dengan meminimalisir adanya pencemaran lingkungan.\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang pilar pembangunan berkelanjutan di: https://brainly.co.id/tugas/219521. </p><p></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas</strong>: XI</p><p><strong>Mapel</strong>: Geografi</p><p><strong>Bab</strong>: Pengelolaan Sumber Daya Alam Indonesia</p><p><strong>Kode</strong>: 11.8.3</p><p>#AyoBelajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-penyusun-kerak-samudra-adalah-837",
            "question": "Logam penyusun kerak samudra adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silisium dan alumunium. \n\nkerak samudra ini terdiri atas endapan di laut di bagian atas, dan dibawahnya terdapat batuan vulkanik yang tersusun atas batuan beku periodotif dan gabro",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>silisium dan alumunium. \n\nkerak samudra ini terdiri atas endapan di laut di bagian atas, dan \ndibawahnya terdapat batuan vulkanik yang tersusun atas batuan beku \nperiodotif dan gabro</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-tanda-tanda-gunung-akan-meletus-841",
            "question": "Sebutkan empat tanda-tanda gunung akan meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hewan2 jarang berkeliaran seperti biasa, banyak terjadi gempa vulkanik, dan sebelumnya\u00a0 terjadi kepulan asap yang keluar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.Terdengar suara gemuruh dari dalam tanah\u00a0<br><span>2.Terjadi gempa ( tidak keras ) vulkanik\u00a0</span><br><span>3.Temperature tanah naik, mata air biasa menjadi panas, mungkin juga kering. Mata air panas menjadi lebih panas lagi.\u00a0</span><br><span>4.Tumbuh- tumbuhan sekitar kawah menjadi mati\u00a0 dan\u00a0</span><span>Binatang- binatang bergerak ke daerah yang lebih rendah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-tektonik-menimbulkan-kerusakan-lebih-hebat-daripada-873",
            "question": "Mengapa gempa tektonik menimbulkan kerusakan lebih hebat daripada vulkanik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karean adanya pergeseran lempeng bumi yang menyebabkan lebih banyak kerugian daripada gempa vulkanik <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu karena biasanya gempa vulkanik terjadi di gunung berapi yang merupakan penduduknya tidak sepadat di daratan rendah sehingga tidak banyak menimbukan korban jiwa<br>gempa tektonik biasanya terjadi di daratan rendah yaitu tempat penduduknya yang banyak dan padat, sehingga bisa menghancurkan rumah dan menelan korba. tidak hanya itu, gempa tektonik juga dibagi atas 2, gempa dalam dan permukaan. gempa jenis permukaanlah yang paling berbahaya karena gempa tersebut berada di permukaan tanah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terangkan-cara-melakukan-test-kolimasi-pada-alat-sipat-datar-dan-324",
            "question": "terangkan cara melakukan test kolimasi pada alat sipat datar dan bagaimana cara menghindari adanya faktor kolimasi pada saat pengukuran di lapangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. alat harus mencapai datar yang sempurna.<br>2. dikerjakan dengan poligon yang tertutup.<br>3. baca data data yang didapat dan dikalkulasi dengan hati hati.<br><br><br>selamat mengerjakan....semoga benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jarak-permukiman-terhadap-pusat-pelayana-859",
            "question": "Jelaskan hubungan antara jarak permukiman terhadap pusat pelayanan ? apa kaitannya dengan beban penduduk ? tolong dijawab ya,aku butuh bantuannya,terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika jarak permukiman jauh dengan pusat pelayanan maka akan berat beban penduduk,sebagai penduduk yang sangat memerlukan pelayanan dengan cepat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}